五大門派擬應戰 少林未表態

五大門派擬應戰 少林未表態

36,510
■內地2013年曾舉辦武林大會，但被指老人做晨操。
適中字型
較大字型
■內地2013年曾舉辦武林大會，但被指老人做晨操。

由徐曉冬掀起的武林風暴席捲各門派。至今經中國官方認可的6大門派，除少林尚未表態，包括峨眉、青城、崑崙、崆峒及武當5大門派已就事件作回應，均對徐的約戰表示奉陪到底或不迴避。網民認為，等少林回應，就會上演6大門派圍攻光明頂，未來好戲連場！
崑崙派太極門掌門人鄒帆表示，太極與搏擊的遊戲規則不同，一個是修身養性、一個是生死命搏，徐曉冬的挑戰不能用簡單的對錯說明，需要有人挑戰，更要勇於接受挑戰；峨眉臨濟白雲宗14代傳人張世忠認為，傳統武術越來越朝向表演性發展，與自由搏擊比賽沒有特別意義，現在武術多是單純練拳、練掌，競技性稍弱。

青城派掌門人︰不會害怕
青城派掌門人劉綏濱表示，徐魏比武莫名其妙，因格鬥和太極是兩回事，硬拉在一起就像是火星撞地球，又指有人發起挑戰的話，他們也不害怕；崆峒派掌門人白義海指，徐挑戰傳統武術的做法不對，但他刺激傳統武術界，讓武林中人認識到擂台搏擊的重要性；武當功法研究會長許成均表示，如果徐曉冬來挑戰，將不迴避，會迎戰。
至於昨日圍堵徐曉冬的太極弟子來自陳氏太極拳，陳家溝位於河南焦作，為太極拳發源地，陳氏太極拳被認為是當今各家太極拳始祖，因上乘的技擊作用及獨特的演練風格，吸引不少愛好者學習，目前在香港及台灣均有分會。
《成都商報》/《蘋果》記者

上一則
敗陣「宗師」死撐︰使內力會死人

下一則
揭大抓捕酷刑黑幕 維權律師一家被押走

■內地2013年曾舉辦武林大會，但被指老人做晨操。

成班小學雞

少林功夫 好野！

峨嵋邊位師太出戰

曹星如呢？

星如揾唔揾佢地刷分好

派金庸出去打

好撚想快啲睇到

睇落至好打個d反而唔打

好好嘢

唔 敢 打 至真

中國拳 成班都1lv升技怪黎 比人當exp咁用

支那舞術只係賣藝, 係電影入面係無敵

無話錯佢

有冇中國古代暗殺拳

好心佢地啦 乖乖地落公園捉下象棋咪算囉 係都要衝出黎柒

古墓派

收撚檔啦 比人講兩講就郁手
係好抽就上左MMA啦

崑崙 Iron Fist 屌打晒所以 唔洗玩

來吧 香港鍵盤派未出聲

鬥吹

曹星如唔去挑機？

對世界排名都無幫助

聽聞滅絕果個老尼都會應戰，不過佢用倚天劍打，唔知犯唔犯規

咪係！鍵國派咁鍾意吹奏華夏乜乜物物都未出聲！

叫陳云根去打呀, 打嬴, 就可以用香港去領導華夏各大派！

有幾個自己都講中國武術變到得返表演
無得實戰

獅子山派

輸唔起咋掛

修道船

一個修身養性 一個生死搏 咁當初又應承同人打

無敵風火輪

失敗「賴地硬」！格鬥狂人徐曉冬極速擊倒太極拳師魏雷，該影片成為網上熱話，而魏雷亦遭人起底，他自稱創立「雷公太極」前，為楊氏太極第八代開山弟子，不過楊氏太極第六代傳人葉泳湘卻不認同他。淪為手下敗將，魏雷並不服氣，辯稱穿新鞋滑倒所致，亦沒有使出內力，「如果我真用內力，可能就出人命了」。
「輸了就是輸了，沒甚麼好解釋！」魏雷重申自己平時赤腳練功，比賽當日因為穿了新鞋，腳底滑倒失去重心，令他無法發功，才會被暴打，並非被徐曉冬擊倒。其後，他又向記者表示其師傅在比賽前夕千叮萬囑，勸他「術高莫用」，不准他對戰時使用內功，因為現在的武術「只能生，不能殺」，「我打你一拳（身體）裏面受傷，不過這個技巧不能用，因為用了幾天之後就出人命了。」魏雷一臉用心良苦地說。因為擔心搞出人命會被警方拘捕，他自言只用一般人的拳術和武力與徐曉冬比武，雖然被擊敗，但總算保住對方性命，對方應該感激自己。

磅數都輸曬啦

華山論劍

大師

因為擔心搞出人命會被警方拘捕，他自言只用一般人的拳術和武力與徐曉冬比武，雖然被擊敗，但總算保住對方性命，對方應該感激自己。

痴撚線

立於不敗之地

諗起呢套戲
佢入面train到個主角用太極vsMMA
然後主角去比賽用左多太極以外既招比人DQ

21:13 開始

佢肯上連登肯定講贏晒你班友

香港真武道派修船道呢

我認輸啦 唔夠佢厚面皮

中國古拳法何金銀都未出手

古墓派呢？

屌，練埋曬d女人武功

最好打死班垃圾等中國人知道拍咁多電影劇集都係廢 打飛機就叻

嘩屌 想打死人咩

想知青城派係打咩拳法 ？

屁股向後 平沙落雁式

肌肉=好打？

唔明， 有無圖 ?

請外援啦 呢排興呀嘛

請Rock翻嚟做少林派外援 頭都慳翻唔洗剃

cosplay?

有睇金庸就明 難D有圖

一開始食咁多拳無傷無瘀已經唔MAKE SENSE，
到後期對手直程放晒水，速度慢成截，腳又唔伸長。

想當年我仲讀緊BAND 3中學

有條MK撚狗撚我, 話約我隻揪
佢以為自己有腹肌就好撚好打

(但其實我當時己經舉左兩三年鐵,一直有飲奶粉
不過我BULK緊, 即係夜神起義 Bane 果種大隻型
所以D肌肉線條未現到出黎)

我D 毒撚FD 嚇撚到標尿
「唔好同佢打呀, 佢有腹肌架」
「你痴左線咩, 你見唔見到佢幾咁FIT 呀」

我心諗話你怕你嬲
有腹肌唔等於有力量
我笑笑口咁答應左條MK 放學去籃球場打過

fast forward 去到決戰時間
成班同學企哂係側邊睇
佢就除左件校服
成個小丑咁係到谷佢果幾舊腹肌仔
見到成班以為佢好好打果個情景,我真係快忍不住笑

雖然最後佢打到我仆街, 牙都甩埋
但完全同腹肌冇關

真係柒到喊

中國古拳法嘅外賣仔何金銀都未出

係都連登仔去先，個個一拳打到牙如入icu

肌肉= 基本

修道船呢

無肌肉攻擊力同防禦先減一半

輸咗就真係柒

有冇中國古拳法 傳人 參加？

幾時拎把屠龍刀出黎疊馬

我記得青城派有個好大隻好打得

一龍唔係好撚勁㗎咩
俾個美國差佬一拳ko咗之後收曬皮？

李小龍仲在生應該就無人敢講

中國古拳法呢

呢件已經叫好少少

其實佢打 叫有win有輸

其他堆

會唔會條友唔係口臭，而係想促進比武文化

平心而論
未嘗唔係一件好事，中國功夫係時候受下挫折先識變
期待MMA條友將佢地逐個收皮

中國古拳法呢？

一早直認唔打得咪唔洗柒囉
又要應戰輸左又抵賴

大大方方咁承認中國武術用黎表演未幾好

氣功先勁

師太名諱上減下絕

李小龍現代mma之父， 實戰派大師黎

武術只可以彌補到一定距離內嘅體格差距，打擂台體力消耗咁大打兩分鐘都喘曬氣啦，班廢老唔練體能我話鳩知你架式幾勁都冇用啦

李小龍周街打慣實戰, 佢自己打贏都諗 無撚理由要咁耐先打低一個人既,

跟住係咁鑽研兼實戰兼可能加埋段練, 之後就越嚟越短時間就可以打低對手.

佢快就真係快架喇, 可能有天資有加努力鍛練, 又有力量.

天下武功, 唯快不破.

睇報導話以前拍戲 個導演叫佢打翻慢D, 鏡頭影唔到.

講咁撚多做咩 快D搵日BOOK場打仲好

Bruce Lee bullet speed kicks

真人版倚天屠龍記

咁既速度, 想細力都難, 出得快, 收得快.

真係踢咗都未知.

太極、詠春依堆係強身健體、表演就係人都知，打起上嚟次次比人打到仆街
但係好想知之前成日講嘅八極係咪真係打得，好似話清帝國嘅帶刀侍衛係學八極

幾好睇

認真，搵英國佬nick osipzcak
佢打mma真係用太極

好耐冇見依篇野

修道船一個真係夠打哂佢地全部人

笑撚死

分開時就擺哂太極姿勢+BGM
一埋身就爛仔交

打得幾好睇喎, 兩個都真係識打.

中國功夫=笑話

何金銀你同我出黎！

黄杉wucfu

有無片睇

一龍嘅立技根本就係泰拳+拳擊

佢以前可能真係學功夫，但睇佢啲比賽都唔係用功夫嘅stance同埋技巧

好好笑

徐晓东算什么！太极大师闫芳出马一分钟就能把你打成重伤

又係呢啲小丑

挑機股壇紅綠燈 拆解應肚即飛

內地2013年曾舉辦武林大會，但被指老人做晨操

火鳳推背圖

中國人最撚勇猛就係打自己人嘅時候